Zunächst wird die in Abbildung~\ref{fig:aufbau-reihe} gezeigte Schaltung aufgebaut.
Das Oszilloskop misst dabei die am Widerstand abfallende\footnote{Hiermit kann später mit dem Ohmschen Gesetz der Strom bestimmt werden.} und die vom Frequenzgenerator bereitgestellte Spannung.

Bei eingeschaltetem Schalter (und dadurch kurzgeschlossenem Kondensator) wird nun Spannung und Strom jeweils mit dem Multimeter sowie die Phasenverschiebung zwischen beiden mit dem Oszilloskop gemessen.
Zu Messung der Phasenverschiebung sollten die beiden Cursor des Oszilloskops auf je ein Maximum gestellt werden, sodass der Wert der Verschiebung leicht abgelesen werden kann.
Diese Messung wird für 10 verschiedene Frequenzen durchgeführt.

Zur nächsten Messung wird der Schalter wieder geöffnet.
Bei verschiedenen Frequenzen im einstellbaren Bereich wird dann der Strom, die über die gesamte Schaltung abfallende Spannung, die Phasenverschiebung, sowie die Spannungen am Kondensator und an Widerstand und Spule zusammen gemessen.
Es ist darauf zu achten, die Resonanzstelle mit kleineren Frequenzschritten von bis zu $\Delta\nu = \unit[3]{Hz}$ zu vermessen.

Nun wird die Schaltung umgebaut, sodass ein Parallelkreis entsteht (siehe Abb.~\ref{fig:aufbau-parallel}).
Wiederum wird bei Frequenzen im gesamten einstellbaren Bereich die Spannung, der Strom und die Phasenverschiebung notiert.
Zu achten ist erneut auf eine genaue Vermessung des Resonanzbereichs.

Anchließend werden der Innenwiderstand des Amperemeters und der Widerstand des Ohmschen Widerstandes mit einem Multimeter bestimmt.
Auch der Ohmsche Widerstand der Spule und die Kapazität des Kondensators werden damit gemessen.
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Aufbau-Reihe.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Schaltplan für den Serienschwingkreis (verändert nach LP~\citep{LP-Wechselstromwiderstaende})}
\label{fig:aufbau-reihe}
\end{figure}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Aufbau-Parallel.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Schaltplan für den Parallelkreis (verändert nach LP~\citep{LP-Wechselstromwiderstaende})}
\label{fig:aufbau-parallel}
\end{figure}
